[第29屆金曲獎] 23/6 準時7點開始

入圍名單

◎演唱類 - 出版獎

《 年度專輯獎 》

最佳國語專輯獎入圍作品
最佳台語專輯獎入圍作品
最佳客語專輯獎入圍作品
最佳原住民語專輯獎入圍作品

《 年度歌曲獎 》

有 無 (片尾曲) To Have, or Not To Have《大佛普拉斯的電影配樂》／山下民謠有限公司﹙演唱者：林生祥﹚
長途夜車《進擊下半場 Begin The Second Half》／火氣音樂股份有限公司﹙演唱者：滅火器﹚
魚仔《魚仔》／添翼創越工作室﹙演唱者：盧廣仲﹚
致觀音山《家III》／種子音樂有限公司﹙演唱者：羅大佑﹚
偉大的渺小《偉大的渺小》／華納國際音樂股份有限公司﹙演唱者：林俊傑﹚

《 最佳國語專輯獎 》

忽然有一天，我離開了台北／橘子音樂股份有限公司﹙演唱者：鄭興﹚
心裡學／亞神音樂娛樂股份有限公司﹙演唱者：徐佳瑩﹚
C'mon In~／環球國際唱片股份有限公司﹙演唱者：陳奕迅﹚
偷故事的人／百代唱片股份有限公司﹙演唱者：aMEI﹚
偉大的渺小／華納國際音樂股份有限公司﹙演唱者：林俊傑﹚
神經誌／宏揚國際有限公司﹙演唱者：丁世光﹚

《 最佳台語專輯獎 》

卡通人物／艾格普蘭特艾格有限公司﹙演唱者：茄子蛋﹚
縫夢／時代創藝企業有限公司﹙演唱者：許富凱﹚
撼山河／陳明章音樂工作有限公司﹙演唱者：陳明章﹚
根／農村武裝青年﹙演唱者：江育達﹚
人生我敬你一杯／華納國際音樂股份有限公司﹙演唱者：蕭煌奇﹚

《 最佳客語專輯獎 》

大嶺腳下2／禾廣娛樂股份有限公司﹙演唱者：秋林﹚
夜色／三合院音像工作室﹙演唱者：黃瑋傑﹚
黃泥路／貳樓音樂工作室﹙演唱者：黃連煜﹚
細妹恁靚2017／金臂勾娛樂有限公司﹙演唱者：蕭迦勒﹚

《 最佳原住民語專輯獎 》

圍坐在一起 Paliulius / 8664樂團／好的創藝工作室﹙演唱者：Paliulius 樂團﹚
渲染／台灣足跡有限公司﹙演唱者：桑梅絹﹚
直美／藤音樂工作室﹙演唱者：CMO樂團﹚
有我陪伴／好有感覺音樂事業有限公司﹙演唱者：馬詠恩;古伊‧達理瑪勞;高蘇珊;米鴻恩;張理軒﹚

《 最佳音樂錄影帶獎 》

他是末日預言中的宇宙碎片《戰神卡爾迪亞》／大樂音樂有限公司﹙導演：談宗藩﹚
泰國恰恰《亞洲通吃》／量能文創股份有限公司﹙導演：Chayanop Boonprakob﹚
言不由衷(The Prayer)《心裡學》／亞神音樂娛樂股份有限公司﹙導演：比爾賈﹚
與浪之間 Waves《次等秘密 Insignificant Secret》／添翼創越工作室﹙導演：邱柏昶 Birdy﹚
未單身《A-LIN同名專輯》／台灣索尼音樂娛樂股份有限公司﹙導演：廖人帥;姚國禎﹚
雪女《末路狂花》／台灣索尼音樂娛樂股份有限公司﹙導演：MO (YAMANYAMO)﹚
身後《偷故事的人》／百代唱片股份有限公司﹙導演：羅景壬﹚

◎演唱類 - 個人獎

《 最佳作曲人獎 》

陳珊妮;魏如萱／不要不要《戰神卡爾迪亞》／大樂音樂有限公司﹙演唱者：陳珊妮;魏如萱﹚
盧廣仲／魚仔《魚仔》／添翼創越工作室﹙演唱者：盧廣仲﹚
艾怡良／言不由衷(The Prayer)《心裡學》／亞神音樂娛樂股份有限公司﹙演唱者：徐佳瑩﹚
李劍青／在家鄉《仍是異鄉人(Still An Outlander)》／相信音樂國際股份有限公司﹙演唱者：李劍青﹚
林俊傑／偉大的渺小《偉大的渺小》／華納國際音樂股份有限公司﹙演唱者：林俊傑﹚

《 最佳作詞人獎 》

王昭華／有 無 (片尾曲) To Have, or Not To Have《大佛普拉斯的電影配樂》／山下民謠有限公司﹙演唱者：林生祥﹚
盧廣仲／魚仔《魚仔》／添翼創越工作室﹙演唱者：盧廣仲﹚
嚴彬; 李宗盛／在家鄉《仍是異鄉人(Still An Outlander)》／相信音樂國際股份有限公司﹙演唱者：李劍青﹚
葛大為／連名帶姓《偷故事的人》／百代唱片股份有限公司﹙演唱者：aMEI﹚
宋冬野／郭源潮《郭源潮》／海蝶音樂股份有限公司﹙演唱者：宋冬野﹚

《 最佳編曲人獎 》

黃少雍／同在《同在》／華納國際音樂股份有限公司﹙演唱者：宋念宇﹚
溫奕哲／閻羅王《我有我自己》／華研國際音樂股份有限公司﹙演唱者：閻奕格﹚
Kenn C／跳舞的梵谷《No.13 作品 ： 跳舞的梵谷》／環球國際唱片股份有限公司﹙演唱者：孫燕姿﹚
Jerald Chan／床上的黑洞《C'mon In~》／環球國際唱片股份有限公司﹙演唱者：陳奕迅﹚
常石磊／漂白《來日方長》／福茂唱片音樂股份有限公司﹙演唱者：黃齡﹚

《 最佳專輯製作人獎 》

李宗盛／仍是異鄉人(Still An Outlander)／相信音樂國際股份有限公司﹙演唱者：李劍青﹚
戴佩妮／不特別得很特別／種子音樂有限公司﹙演唱者：劉思涵﹚
Jerald Chan／C'mon In~／環球國際唱片股份有限公司﹙演唱者：陳奕迅﹚
林俊傑／偉大的渺小／華納國際音樂股份有限公司﹙演唱者：林俊傑﹚

《 最佳單曲製作人獎 》

林生祥／有 無 (片尾曲) To Have, or Not To Have《大佛普拉斯的電影配樂》／山下民謠有限公司﹙演唱者：林生祥﹚
滅火器／長途夜車《進擊下半場 Begin The Second Half》／火氣音樂股份有限公司﹙演唱者：滅火器﹚
盧廣仲／魚仔《魚仔》／添翼創越工作室﹙演唱者：盧廣仲﹚
Kenn C;孫燕姿／跳舞的梵谷《No.13 作品 ： 跳舞的梵谷》／環球國際唱片股份有限公司﹙演唱者：孫燕姿﹚
熊仔／買榜《龍虎門》／科科農場股份有限公司﹙演唱者：熊仔 ; 吳卓源﹚

《 最佳國語男歌手獎 》

宋念宇／同在／華納國際音樂股份有限公司
李玖哲／李玖哲"Will You Remember"／由你娛樂有限公司
陳奕迅／C'mon In~／環球國際唱片股份有限公司
林俊傑／偉大的渺小／華納國際音樂股份有限公司
許書豪／HOW／上行娛樂股份有限公司

《 最佳國語女歌手獎 》

呂薔Amuyi／O_LOVE／愛貝克思股份有限公司
徐佳瑩／心裡學／亞神音樂娛樂股份有限公司
Faye 飛／小太空／我做了有限公司
aMEI／偷故事的人／百代唱片股份有限公司
彭佳慧／我想念我自己／台灣索尼音樂娛樂股份有限公司

《 最佳台語男歌手獎 》

翁立友／翁立友-我做你的靠山CD+DVD／豪記影視唱片有限公司
荒山亮／人生留聲機—戲劇主題曲精選2／動脈音樂文化傳播有限公司
許富凱／縫夢／時代創藝企業有限公司
蔡佳麟／猶原愛著你／時代創藝企業有限公司
蕭煌奇／人生我敬你一杯／華納國際音樂股份有限公司

《 最佳台語女歌手獎 》

林喬安／玻璃心／金元寶影音科技有限公司
張艾莉／張艾莉-艾莉,愛你／華特國際音樂股份有限公司
朱海君／朱海君-等天光CD+DVD／豪聲唱片有限公司
張涵雅／望／好痛音樂事業有限公司
吳申梅／咱攏要幸福／好莉嗨文創有限公司

《 最佳客語歌手獎 》

秋林／大嶺腳下2／禾廣娛樂股份有限公司
黃瑋傑／夜色／三合院音像工作室
黃連煜／黃泥路／貳樓音樂工作室
蕭迦勒／細妹恁靚2017／金臂勾娛樂有限公司

《 最佳原住民語歌手獎 》

Paliulius 樂團／圍坐在一起 Paliulius / 8664樂團／好的創藝工作室
桑梅絹／渲染／台灣足跡有限公司
Magaitan瑪蓋丹 (石嘉量)／la mathuaw maqitan apiakuzan 美好的，怎麼了？／好有感覺音樂事業有限公司

《 最佳樂團獎 》

滅火器（楊大正；鄭宇辰；陳敬元；吳迪）／進擊下半場 Begin The Second Half／火氣音樂股份有限公司
甜約翰（吳浚瑋;粱丹郡;陳冠宇;石裕獎;鍾曜年）／Dear／禾廣娛樂股份有限公司
茄子蛋（黃奇斌;蔡鎧任;謝耀德;賴俊廷）／卡通人物／艾格普蘭特艾格有限公司
LEO37+SOSS（LEO37；Adriano Moreira；俞友楨；張頌亞）／Be Well World／好意思文化有限公司
董事長樂團（吳永吉、林大鈞、杜文祥、郭人豪、于培武、林俊民）／祭／大吉祥整合行銷有限公司
三十萬年老虎鉗（鄭植;黃柏翰;羅晧宇;林子軒;陳千煒）／我不是超人／相知國際股份有限公司

《 最佳演唱組合獎 》

夜貓組（Leo王+春艷）（Leo王;春艷）／健康歌曲／顏社企業有限公司
原子邦妮（查家雯;張羽承）／謝謝你曾經讓我悲傷／滾石國際音樂股份有限公司
Crispy脆樂團（盧羿安Skippy Lu;丁不拉丁）／你快樂，嗎／台灣索尼音樂娛樂股份有限公司
頑童MJ116（周文傑;林睦淵;陳昱榕）／幹大事 BIG THING／滾石國際音樂股份有限公司
張三李四（張三；炫；達書；小黑）／第二張同名專輯 張三李四／安樂茂思國際事業有限公司

《 最佳新人獎 》

鄭興／忽然有一天，我離開了台北／橘子音樂股份有限公司
茄子蛋／卡通人物／艾格普蘭特艾格有限公司
J.Sheon／街巷／台灣索尼音樂娛樂股份有限公司
李權哲／醒著不醉／滾石國際音樂股份有限公司
閻奕格／我有我自己／華研國際音樂股份有限公司
蘇珮卿／我們都是寂寞的／台灣索尼音樂娛樂股份有限公司
丁世光／神經誌／宏揚國際有限公司

演奏類 - 出版獎

《 最佳專輯獎 》

無限融合樂團 8／威幅音樂有限公司﹙演奏者：無限融合樂團﹚
鍾興民作品集／果核有限公司﹙演奏者：鍾興民; 小提琴獨奏 曾誠; Filmorchester Babelsberg﹚
蘇子茵同名專輯／斯波克藝術有限公司﹙演奏者：蘇子茵;董運昌;黃中岳;葉賀璞;王希文;許郁瑛;張瀚中;徐梵;程杰;張譽耀﹚
happened, happening／和諧滙聚股份有限公司﹙演奏者：許郁瑛; Alex Sipiagin; Donny McCaslin; Boris Kozlov; Donald Edwards﹚
波斯驛站／安玓音服文化有限公司﹙演奏者：Bazaar 中東爵士樂團﹚

◎演奏類 - 個人獎

《 演奏類最佳專輯製作人獎 》

呂聖斐;董舜文／無限融合樂團 8／威幅音樂有限公司﹙演奏者：無限融合樂團﹚
鍾興民／鍾興民作品集／果核有限公司﹙演奏者：鍾興民; 小提琴獨奏 曾誠; Filmorchester Babelsberg﹚
蘇子茵;王希文／蘇子茵同名專輯／斯波克藝術有限公司﹙演奏者：蘇子茵;董運昌;黃中岳;葉賀璞;王希文;許郁瑛;張瀚中;徐梵;程杰;張譽耀﹚
許郁瑛／happened, happening／和諧滙聚股份有限公司﹙演奏者：許郁瑛; Alex Sipiagin; Donny McCaslin; Boris Kozlov; Donald Edwards﹚
Bazaar 中東爵士樂團; 黃宣銘／波斯驛站／安玓音服文化有限公司﹙演奏者：Bazaar 中東爵士樂團﹚

《 演奏類最佳作曲人獎 》

呂聖斐／Swimming in the Green 綠色潛泳《無限融合樂團 8》／威幅音樂有限公司﹙演奏者：無限融合樂團﹚
鍾興民／紅樹林《鍾興民作品集》／果核有限公司﹙演奏者：鋼琴 鍾興民; 小提琴獨奏 曾誠; Filmorchester Babelsberg﹚
蘇子茵／Passenger《蘇子茵同名專輯》／斯波克藝術有限公司﹙演奏者：蘇子茵;董運昌;許郁瑛;程杰;黃子瑜﹚
許郁瑛／Catching THE Monk《happened, happening》／和諧滙聚股份有限公司﹙演奏者：許郁瑛;Alex Sipiagin;Donny McCaslin;Boris Kozlov;Donald Edwards﹚
錢威良／底格里斯河上的星月 The Crescent upon the Tigris《波斯驛站》／安玓音服文化有限公司﹙演奏者：Bazaar中東爵士樂團﹚

◎技術類 - 個人獎

《 最佳專輯裝幀設計 》

方序中;吳建龍／為什麼像個愛情故事，明明我看的是偵探小說。／非常棒國際創意股份有限公司
吳建龍／第二張同名專輯 張三李四／安樂茂思國際事業有限公司
廖俊裕／兄弟沒夢不應該／好有感覺音樂事業有限公司
蕭青陽／祭／大吉祥整合行銷有限公司
盧翊軒／天黑請閉眼 原聲帶／黑馬映像電影有限公司
張溥輝／永生獸 Immortal Beasts／派樂黛唱片有限公司

◎技術類 - 出版獎

《 最佳演唱錄音專輯獎 》

我的國語 你聽不聽得懂／顏社企業有限公司 （主要錄音人員：王永鈞、Geoffrey Han、林尚伯、鄭皓文、林鉑堅、陳蕾、蔡周翰、Jordie Guzman／主要混音人員：Roman Klun／主要母帶後製人員：Roman Klun）
家III／種子音樂有限公司 （主要錄音人員：朱敬然、林思彤、Craig Burbidge、Plamen Penchev、吳蒙惠、亂彈阿翔／主要混音人員：Craig Burbidge／主要母帶後製人員：朱敬然）
Don't Make a Sound不能發出聲音／洗耳恭聽股份有限公司 （主要錄音人員：柯泯薰、Andy Baker、林佳育、王永鈞、劉詩偉／主要混音人員：Andy Baker、劉詩偉／主要母帶後製人員：Joel Hatstat）
偷故事的人／百代唱片股份有限公司 （主要錄音人員：黃晟峰、葉育軒、雷長航、楊敏奇／主要混音人員：Phil Tan／主要母帶後製人員：Chris Gehringer）
那不是我／海蝶音樂股份有限公司 （主要錄音人員：Marco Trentacoste／主要混音人員：Marco Trentacoste／主要母帶後製人員：Brian 'BigBass' Gardner）

《 最佳演奏錄音專輯獎 》

鍾興民作品集／果核有限公司 （主要錄音人員：Falko Duczmal、李岳松／主要混音人員：Luca Bignardi／主要母帶後製人員：王家棟）
happened, happening／和諧滙聚股份有限公司 （主要錄音人員：Mike Marciano／主要混音人員：Dave Darlington／主要母帶後製人員：Dave Darlington）
波斯驛站／安玓音服文化有限公司 （主要錄音人員：林尚伯／主要混音人員：黃欽聖、宋星凱、伊勗賢、Arthur Indrikovs、林子彧、王永鈞、唐承運、袁述中／主要母帶後製人員：Derek Snyder）
健忘村電影原聲帶 (The Village of No Return Original Soundtrack)／瘋戲樂有限公司 （主要錄音人員：錢煒安、林尚伯／主要混音人員：林尚伯、錢煒安／主要母帶後製人員：錢煒安）
中壇元帥／創銘實業股份有限公司 （主要錄音人員：許智敏／主要混音人員：柯智豪、黃凱宇、鄭各均／主要母帶後製人員：劉奕宏）
Triangular Prism／台灣索尼音樂娛樂股份有限公司 （主要錄音人員：克裡斯貝納姆、袁祥赫／主要混音人員：大衛·達林頓、袁祥赫／主要母帶後製人員：大衛·達林頓）

◎特別貢獻獎

《 特別貢獻獎 》

蘇芮、郭宗韶

聽日就係啦
徐佳瑩要有獎呀呀呀

lalalalalalalalalalalalalalala 封后啦

彭佳慧都可以打低呀妹
我唔知Lala仲可以衰d乜
夠鐘封后啦

格格

超級星光大道睇住佢出黎 睇住佢拎新人獎 等咁耐就係等呢隻碟 最好掃埋專輯獎

我身騎白馬 走三關

又一個等左好耐先出到碟既人

佢真係好努力 估唔到仲咁快喺香港開演唱會

金曲歌王又係林俊杰拎了

我希望唔係
但除左佢我覺得冇了
小宇係好但JJ太屈機又屬於新世代

想小宇拎
佢翻唱記得之後對佢愈黎愈冇好感

我睇完個名單就估 得eason叫有資格爭下

Lala 呢隻碟仲唔封后我以後罷睇金曲獎

Eason ， 覺得jj隻album d歌 麻麻

兩個都唔好爭, 宋念宇首登歌王之位

EASON出唔出席? 佢係咪仍然喺俄羅斯?

期待聽日JJ表演同攞獎

阿妹

頭先睇佢ig開live，人在台北啦

淨係想睇蕭敬騰主持one man show

「對唱四大天王經典歌曲」
陳偉霆─情深說話未曾講、HAPPY 2000(國語版)、深秋的黎明、兩個人的煙火
張藝興─愛的呼喚、唱這歌、鐵幕誘惑、狂野之城、對你愛不完、我是不是該安靜的走開
吳亦凡-忘情水、中國人、天意、來生緣、真永遠、男人哭吧不是罪
李易峰-吻別、祝福、情書、如果這都不算愛、每天愛你多一些、一千個傷心的理由、如果愛

睇WIKI話有呢個表演環節

蘇芮

大蘿柚

Only You / 蕭煌奇

朱海君

黃瑋傑 / 黃連煜

今年終於有機會入場睇

支持eason

的士佬

我講完罷睇我見到佢再入圍都會忍唔住

成場無嘢講

典禮表演
1. 「最佳新人獎」入圍者表演
鄭興、茄子蛋、J.Sheon、李權哲、閻奕格、蘇珮卿、丁世光

2.嘻哈表演
熊仔、Miss Ko葛仲珊、BOXING的葛西瓦、麻吉弟弟

3.向「特別貢獻獎」得主蘇芮致敬的組曲表演
艾怡良、許郁瑛(入圍演奏類4獎項的爵士鋼琴家)

4.南韓當紅樂團 HYUKOH 擔任表演嘉賓

5.A-Lin、譚維維擔任表演嘉賓

6.林俊傑擔任壓軸表演嘉賓

頒獎嘉賓
徐若瑄、陶喆、吳青峰、彭佳慧、曾國城、黃韻玲、家家、桑布伊、張秀卿、康康、徐佳瑩、李玖哲、陳復明、頑童MJ116、張信哲、艾怡良、方大同

已知
陶喆 - 頒發「最佳單曲製作人」及「最佳專輯製作人」
青峰 - 頒發「年度歌曲獎」
庾澄慶與那英 - 頒發「最佳國語專輯獎」及「年度專輯獎」
彭佳慧 - 頒發「最佳新人獎」

頒獎嘉賓

心裡學咁高質無理由唔封后囉

青峰頒咩
Btw 小宇捱咗咁Q多年俾佢好番次喇

Jj 攞個兩次都冇咩對手
被高登仔稱走線歌王
上次隻新地球咪又係入圍唔到歌王 因為有eason學友等強勁歌手
今年有eason jj會難攞男歌手獎

但eason今隻碟有d差

有無link 可以睇live

下我覺得ok喎 隻碟曲風多元
最重要係今次eason隻碟都有五項入圍 姐係某程度評審認同隻碟

隻碟咁多唔同style 嘅歌正正可以反映eason 嘅vocal 同對音樂嘅掌控幾好

小宇

典禮表演
1. 「最佳新人獎」入圍者表演
鄭興、茄子蛋、J.Sheon、李權哲、閻奕格、蘇珮卿、丁世光

2.嘻哈表演
熊仔、Miss Ko葛仲珊、BOXING的葛西瓦、麻吉弟弟

3.向「特別貢獻獎」得主蘇芮致敬的組曲表演
艾怡良、許郁瑛(入圍演奏類4獎項的爵士鋼琴家)

4.南韓當紅樂團 HYUKOH 擔任表演嘉賓

5.A-Lin、譚維維擔任表演嘉賓

6.林俊傑擔任壓軸表演嘉賓

7.蕭敬騰擔任開場表演嘉賓

頒獎嘉賓
徐若瑄、陶喆、吳青峰、彭佳慧、曾國城、黃韻玲、家家、桑布伊、張秀卿、康康、徐佳瑩、李玖哲、陳復明、頑童MJ116、張信哲、艾怡良、方大同

已知
陶喆 - 頒發「最佳單曲製作人」及「最佳專輯製作人」
青峰 - 頒發「年度歌曲獎」
庾澄慶與那英 - 頒發「最佳國語專輯獎」及「年度專輯獎」
彭佳慧 - 頒發「最佳新人獎」
徐佳瑩 - 頒發「最佳音樂錄影帶獎」及「最佳專輯裝幀設計獎」

希望大同頒比小宇
佢絕對值得攞依個獎

Eason隻碟好似冇一首歌紅到

誰來剪月光 之外

小宇呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀

就7點la!!!

HYUKOH
佢地好正

直播link

HYUKOH 表演正呀

希望小宇同Lala封王封后

蘇芮！！！！

個人pick

女 lala
男 小宇
組合 astro bunny
年歌 魚仔
作曲 艾怡良

全力支持Lala拎女歌手

女 lala
男 小宇
年歌 魚仔

希望中呢3個

astro bunny 正
新人 j.sheon

你說你一直想著我～

今年新人成班都熟口熟面咁
唔講唔知仲算係新人

魚仔

魚仔準備今晚全場大殺四方

GMA個graphic design一直都好靚
個agency JL design 好正

愈嚟愈靚

咁快頒年度歌曲獎嘅

年年都好正

係囉嚇一嚇

JJ啲歡呼聲

年度歌曲：魚仔

咁早頒年度歌曲

已中兩項

魚仔勁到......

我都好欣賞呢幾年嘅graphic design

第26屆真係幾靚

J.sheon

今年去billboard 香港個show睇Rita ora
同一場show有j.sheon
現場聽live好好聽

我都鍾意26屈
不過個入圍片design同mtv VMA好似

屆

到目前為止班新人都

呢條友KTV水平

搞唔掂喎

好難聽

低配版林宥嘉

我都覺得個感覺好似

啲新人全部走音，搞乜

係咪音響有問題，連格格都炒炒地

咬字好似學yoga咁，但都係算把啦yoga好過佢幾百倍

但老蕭無事

伍百

茄子蛋

茄子蛋正

格格唱果陣好似喊

草東

金曲獎最buy茄子蛋呢類型
唱台語已經贏左一半

李玖哲

睇稿

度份咁既稿 都仲要望

但係都好想J.sheon拎

我係為左睇老蕭主持

曾國城

客語

歌王可唔可以比小宇

估唔中

黃連煜 不過秋林係廣東人，今年又會頒畀非本土

謝銘佑

推

推到 Jerld 攞獎
(利申 swing fans )

講得好快

Jer佬

Eason冇黎到?

有

家家作狀到

Missing 咗
遲啲邊度有足本睇番

家家做乜__

呀 而家先睇

佢成日都係咁
煩L到

得獎者係咪原住民入面嘅男神級
見啲女好似好激動

平時齋聽歌
唔知佢係咁

alin

alin個look

Alin個髮型.....

請問各位師兄幾時先有eason睇
好耐冇睇佢攞獎

實拎咩

總之唔好jj

係睇就成個頒獎禮睇啦

譚維維得個叫字

睇到一半想mute

開頭聽到都覺得幾勁
聽聽下就覺得好嘈

譚維維細心聽 d合音走曬

康康

張秀卿

許富凱

想小宇拎

jerld 有無去

蕭煌奇！！！！！！！！！！！！！！！

蕭煌奇！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！

許富凱有啲可惜

每次見到佢拎獎都好感動

爆冷

又係茄子蛋

Next 有徐lala

茄子蛋仲有冇機掃獎

Hyukoh就出

臺客原，淨係估中黃連煜、蕭煌奇

浪子回頭 好正

Lala

lala

希望係廖人帥拎到MV

Lala好靚

yoyo

徐真真???

頒俾男友

身後無得輸啦

又唔係廖人帥

廖人帥又無

hyukoh

陳珊妮講得幾好

陳珊妮段引言講得幾好

話說今個金曲post推得慢過上年好多

都估到會唱萬里

因為世界盃

同冇左五月天 記得嘈左勁耐
仲有yoga同大同

hyukoh好撚正

等睇eason

得一首

我估今年男歌手小宇

女歌手按道理就係amei
但可能評審覺得佢拎太多次
最後俾lala

主持人根本係多次表演嘅表演嘉賓

我都係咁覺得
兩個都好鍾意

Happened Happening掃獎

今年少咁多人討論既

世界盃
少大卡入圍
未頒大獎
啲得獎者都偏冷

少大卡入圍係重點
呢到見到好多人都係上年見過

徐若瑄仲係好靚

宋冬野

Lala同阿妹都好值得攞
不過想lala攞多d

頭先翻睇身後個mv,真係好好睇

宋冬野!

頂 細個啲相 笑左

夜貓組呀

好野 頑童

真係唔似出咗道十幾年

幹大事

拎北幹大的

冇乜睇頭

已經43歲

咁大嫁la

我覺得今年表演、後面啲動畫 都好好睇
除左唔明點解要搵啲做綜藝既頒獎 佢地好煩

畫緊邊個

睇返應該有廿幾年

出道廿幾年喇

蘇芮?

好撚勁

艾怡良

但佢唱到危危地咁

痴線 老蕭做主持定表演嘉賓

把聲帶仲未好返

艾怡良唔係好得喎

唔好意思 想問邊度有得睇
同老蕭做主持做成點

老蕭屈機到

youtube有直播

艾怡良應該明知自己把聲帶未復原
好心唔好淨係用琴伴琴啦

是否

第二頁有人post埋youtube直播link

但啲歌除左琴仲夾啲咩

冇乜點主持 似表演嘉賓多啲
不過每part都好好睇

唱唔掂蘇芮啲歌

哩PART舞台好靚
鋼琴好好聽
唱就

應該搵個老啲嘅歌手唱

你又岩
所以結論：搵錯人唱

我頭先諗緊tanya唱是否會點

艾怡良撞哂車wor…

怡良

蘇芮

一樣的月光

氣氛好到

把聲聽落仲係好young

老蕭唱停咗佢地

講咁少嘅
我記得有一年講咗成十分鐘

扮埋就到重頭劇

頌

二姊、小燕姐老公嗰兩年講咗好耐

好想Jerald

屌唔係Jerald

Jerald

呀! 閻羅王

呢個真係估佢唔到

呢首係真係好聽

不過廣東話版wyman填到

董事長樂團

目前為止第 29 屆金曲獎得獎名單【依頒獎序】

演奏類 最佳作曲人獎 鍾興民 - 《紅樹林》
演唱類 最佳作曲人獎 盧廣仲 - 《魚仔》
年度歌曲獎 《魚仔》 - 盧廣仲

最佳新人獎 茄子蛋 -《卡通人物》

最佳客語歌手獎 秋林 -《大嶺腳下2》
最佳客語專輯獎 《黃泥路》- 黃連煜

演奏類 最佳專輯製作人獎 許郁瑛 -《happened, happening》
演奏類 最佳專輯獎 《happened, happening》- 許郁瑛 / Alex Sipiagin / Donny McCaslin / Boris Kozlov / Donald Edwards

最佳原住民語歌手獎 桑梅絹 -《渲染》
最佳原住民語專輯獎 《直美》- CMO 樂團

最佳台語男歌手獎 蕭煌奇 -《人生我敬你一杯》
最佳台語女歌手獎 張艾莉 -《艾莉 , 愛你》
最佳台語專輯獎 《卡通人物》- 茄子蛋

最佳專輯裝幀設計獎 廖俊裕 -《兄弟沒夢不應該》
最佳音樂錄影帶獎 《身後》- 羅景壬

演奏類 最佳錄音專輯獎 《happened, happening》- 許郁瑛 / Alex Sipiagin / Donny McCaslin / Boris Kozlov / Donald Edwards
演唱類 最佳錄音專輯獎 《家III》- 羅大佑

最佳作詞人獎 《郭源潮》- 宋冬野
最佳演唱組合獎 頑童MJ116 -《幹大事》

特別貢獻獎 蘇芮

最佳編曲人獎 溫奕哲 -《閻羅王》
最佳樂團獎 董事長樂團 -《祭》

COSPLAY 嗚門?

突然覺得香港rapper好似仲正

臺灣早就有嘻哈

點解反而係啲女歌手俾反應
班hip-hop出身嘅仔台下齋坐

JJ表演未呀

葛頌珊

劉福助！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！

乜事

正呀

咩事

數白欖

sor負皮錯
啱啱想覆幾正

我唔識佢 佢係咪係台灣類似尹光咁

笑咗出聲

未

數白欖
香港都有

係咪即係台版尹光

正喎

屌你我以為得我諗起數白欖

又係好細個出嚟唱唱到老，小劉大哥係好出名！當年同豬哥亮一齊做節目

成晚最好睇係老蕭

原來係咁
我見PTT啲人話如果係沈玉琳會仲好笑

Eason有冇去

btw係唔係會有神秘嘉賓？
盛傳係Jolin

有阿

有咩好睇，出左街冇睇

唱左未

抽上年水 正

唔抽都唔記得

小劉大哥啲歌，以前臺灣啲髮廊一路洗頭一路唱好正

沈玉琳係派膠啫屌

又魚仔啦

佢唔會唱喎

我覺得唔會有

佢無表演

依首係唔係金馬個首

買榜竟然無

大佛普拉斯 林生祥

開場改咗Coco主題曲啲詞整組曲
中間用手喺手電筒前邊整倒影講故仔
最誇係張紙到一路唔知畫乜
最後倒轉張紙畫咗個人像出嚟

好睇到 如果youtube有 我想再睇多次

Jerald plz

好想睇jj食白果

無咩可能

點解
雖然我都麻麻地佢 但如果乜都冇都幾慘

雖然唔係jerald好傷心
但好彩唔係JJ

入6項，做埋壓軸表演嘉賓，乜都冇等畀人屌啦

有年Hebe入圍7項食白果

佢都拎夠啦
jj fans唔好屌我

張信哲

我都想
應該會有fans或者媒體整合返

Eason唔好食白果

愛如潮水

我覺得專輯會係JJ

佢隻碟好好聽

金曲獎入圍好多項都拎唔到係一件平常的事

好感動，咁多人滿意老蕭表演，主持

係

如果係實好多人屌

冇點follow佢 同初初聽佢果陣爭太遠了

因為真係估佢唔到

agger
利申先應該都可以叫fans嘅

仲有徐佳瑩

尋人啟事

全場最無所謂應該係佢

溫馨提示,
utube個直播可以撳番去前少少睇

連登JJfans一隻手指數得曬

我覺得會食白果

之前lala同郭頂都入圍好多但食白果

一隻手

佢食白果都唔係第一次

點解得咁小嘅
商業化問題

入好多項然後食白果嘅話大有人在
不嬲金曲獎都唔理呢啲 屌咪屌

郭宗韶，阿嬌老師

金曲獎係好少分豬肉

利申返先 海蝶果陣已經有聽

都係
其實好驚佢個表演又係某國嗰隻鳩上高音嗰隻曲風

佢尋日ig live話唔想上台講野

唔知點解我一路對佢冇太大好感
啲人成日話佢啲歌好感動 但我冇感覺

same

tizzy bac

咁串

哲毓

唔係㗎 金曲獎入親圍佢都好緊張
嗰個緊張樣近10年喺香港係無見到
始終金曲獎對音樂人嚟講係勁有份量
你見歌神張學友都會去就知啦

連登仔應該係唔鍾意JJ近幾年唱功太過走火入魔，執著高音
但姐撚把聲回塘又屌，JJ一路keep聲一路train又屌，真係

西界 jj陸果期都幾鍾意佢
開始冇咩好感係她說 偏偏果陣開始紅

上次歌王嗰陣feel到
今次好似還好 可能係對手問題

今次覺得小宇值得拎過佢

順帶一提，陣間JJ表演有西界

今年未必了 覺得佢依家剩係想搞啲音樂for識聽嘅人
唔識聽就算

大蘿柚有一個獎，都唔錯

youtube班中國人同台灣人好好笑

呢到咁多人撐小宇

高音呢個我都覺
去埋某國上某啲節目仲嚴重咗
好驚黎緊演唱會佢中哂毒

次次live都黎料 好煩

比小宇拎返次啦！！！！

因為佢有實力

互屌咗幾個鐘

她說 我ok
可惜沒如果 我係好鍾意既
不為誰而作的歌 偉大的渺小呢啲 唔知點解一聽就覺得好造作 會想飛

因為隻碟真心高汁

好耐無聽喇

有冇人估年度專輯同國語專輯？

無錯 因為真係好好聽

youtube個留言4成討論金曲獎，6成台支互屌好過癮

有獎?

Overture by Hans Zimmer

一講JJ個名啲人就鳩叫

國專- 忽然有一天我離開了台北

年專- 憾山河

國專我估JJ (想Lala)

我懷疑啲人應該入黎睇佢一個

其實點都在乎嘅 只係無之前咁緊張
始終金曲獎含金量高嘛

想Lala

唔係 哲毓

把聲幾掂

no
講今年有咩音樂人走咗個陣
有show tizzy bac 出嚟

諗起孫燕姿差唔多咩都冇入圍

仲有好多人講聖結石 好煩

國語專輯 偷故事的人(但想心裡學拎)

佢連續兩次都係
Alin又係

女歌手入唔到真係

最大遺珠

呢個真 bang 乜鳩

個舞台好靚

反而有faye 嚇親

我覺得隻新碟好正
點解一個大獎提名都冇

係 有時評審啲口味真係好難捉摸

個人演唱會咁款

支持小宇

聽返佢唱西界有啲感觸

下年可能夾硬做番樂團獎俾佢

每年壓軸都係咁
諗起jolin個年就正

有睇埋突破性 年年都唔同
同埋有創作又會加分
有年hebe無入無記錯係話佢無創作

忘詞

係咪唔諗住畀JJ最佳男歌手所以補償返啲表演時間佢等佢打下歌

金曲獎唔會做呢啲㗎喎

係就最好

冇關係嘅
但JJ白果味濃

唱咁耐嘅

唱咗好耐

今年/下年應該出埋隻大碟

諗起之前eason個表演，翻唱人地啲歌

完未

換異常咁耐嘅表演時間
抵啦

笑住唱

想聽Hyukoh表演多首多啲

以前會搵人唱入圍者既歌
點解依加無
咁大段唱自己歌

呢到齊心睇佢食白果

係囉 得一首真係太少

頒女歌手啦
好緊張

你地既燈力JJ收到曬

又唔係未拎過
而且今年有人更值

全力支持呀

小宇呀

LALA 小宇

LALA

好緊張呀
Lala 小宇

Lalalalalalala

你是我們星光幫的榮耀

被陰

老蕭係咪將自己歸咗做星光幫

好搞笑

冇計啦，佢同楊林星光三子個朵太深入民心，催眠埋自己

好想睇老蕭係第二季屌打其他人

你的話怎麼變這麼多呀

你話怎麼變多了
別說了我也很痛苦啊

大笑左出黎

笑q死我老蕭
叫人自己講d野

宇哥

我是被迫出來的呀

小宇好正

eaaon笑得好老尷

陳奕迅

交換了電話 後來就沒再聯絡

老蕭好尷尬

平身

明玩嘢

為了你
嗰下老蕭
仲有我最近運氣不太好

我最近運氣不太好

蕭敬騰好可愛

應該講我也不太好，之後駁埋負負得正

好正

尷尬到好好笑

我30！

3月30生日有咩咁自豪

形容得好好

很高

哥哥!

好緊張

lalalalala

Lalalalalala

Lalalalalalala
Gogogogogo

徐佳瑩呀

Laaaaaaa

!!!!!!!!!lala!!!!!

Lalalalalala!!!!

！！！！

呀！！！！！！！！！

LALA !!!!!!

嗌出聲呀 怡良比lala

YES!!!!!!!!!!!!!! lala!!!!!!!!!!!!!!

LALA BB

wow the kiss

So sweet

so sweet

好野

差小宇

嗚呀 終於
同男朋友錫勁閃

lala!!!

好想小宇拎歌王

眼濕濕 星光睇到拎歌后

徐佳瑩都封后了
幾時到林宥嘉

小宇拎歌王 PLZ

不要說了

好慘

好sweet

好耐冇見

男朋友好qqqq

屌 好想yoga拎

小宇拎埋就圓滿！！！

個心

一直都在

方大同嗰年應該係佢拎的

終於拎了
理想人生到而家

由星光睇到而家
差d 喊出黎

唔好意思,想問下點解lala同艾怡良咁fd既？

大小說家就真心想佢拎到，
上年大同太屈機冇得拎

Lala 終於封后

艾怡良幫佢寫歌掛

今年有歌合作 (言不由衷)
又一齊沖咗去呀妹隻碟到合唱
之前好似都有講成班創作歌手有個群組（不過唔知有無佢地

點都好 yoga都值得拎既
真心太想佢拎啦

我覺得今日營業中重正喎
不過嗰陣啱啱當完兵出返嚟
覺得輸人氣

佢哋嘅合唱傲嬌幾好聽

隻隻碟都好畀心機

男 小宇
專輯 偷故事的人
咁就完美

遲下做埋老豆會大爆發拎架啦

agger

又係出道十年一個金曲獎都未拎過
佢應該都心傷不過唔講出口姐
希望今年出隻新碟可以啦

大同BB

大小說家輸俾老蕭

手拖手好笑

金曲獎唔睇人氣嘅

以愛為名又係屈機

大同隻碟真係好正
利申yoga fans

因為艾怡良個反應大到呢,唔係真係咁fd應該都唔會咁,回歸正題,恭喜lala攞歌后 ,佢係星光唱心情電梯開始就鐘意佢,感動

比小宇啦!!!!!!!!!

佢每次啲對手都係好屈機

年年都差個下 明明佢都好好

大同好得意

果年好多隻都好正

仲有小宇同姐撚

“同”在

Eason!

eason

Eason

WOW!!!!!!!!!!!

妖 又Eason

eason唔使食白果

EASON!!!!!!

仆街啦 小宇

下.....
都好既...

自我安慰 都好過jj拎

wtf!!!我竟然估中陳奕迅攞

屌 竟然係EASON

咁第二次姐

唉 覺得小宇更值得抵

好過JJ既

屌又係感染王

屌 今晚EASON個造型有d似個AV男優

Eason攞咩獎

第三次拎架

冇估過eason拎
都戥佢開心嘅

小宇可惜

第三次啦

除了...

年年都有遺珠

小字呀

又黎

又開始9up

小宇勤力d出碟啦，幾年先出一隻

陳奕迅：又係我？

致辭時間已過

咦 第一次唔係拎專輯？

致辭時間已經結束

好撚傷心 我個小宇呀

唔記得咩名 但副眼鏡同髮型都好似

Eason 9upper

小宇更值得拎啦

佢喺台灣拎獎開心好多

已經嚴重超時請結束

特登多謝甘菁菁

吹神

小宇隻碟咁高質都拎唔到 好sad

還是唱歌好

諗起姐撚演唱會佢個：又黎？

金曲獎太重要啦
連張學友都緊張呢個獎㗎

睇得出EASON好重視金曲獎

又忘詞

要睇下最後投票結果
可能小宇係第二

重新聞局 晨早改組文化部

屌 真係

結果係jj就

Eason係咪睇完世界盃個人又癲左d

《同在》隻碟真係首首都金曲黎

唔明點解要唱歌

不嬲都神神化化

唉 小宇真係好唔抵

原來Eason已經平左最多次拎金曲歌王既紀錄

真心看得JJ唱歌係音準+高音勁 但總係唔算好入心
不過佢作的歌係ok ge

但的確eason唱勁勁d

唱功

我估金曲獎短期內都唔會畀歌手過二姊個紀錄

唉，小宇係終於說出口已經聽，估唔到彈起幾年都俾人食住

有冇人睇到最佳國語男歌手寫咗JJ

一樣感覺

集氣《偷故事的人》

點解咁多人憎jj

佢今次隻碟高質過Eason同JJ
仲諗住佢拎 點知

哈林把聲...

哈林把聲

請佢兩個頒,仲唔係阿妹？

那英無啦啦叫阿妹做乜

有無人聽到
哈林：啞子都嗓了

漂亮

笑死 youtube d台灣人係咁屌9 哈林同那英

點解

以前成日比人笑佢唱埋d”芭樂歌”冇得入圍，
轉左公司做音樂明顯進步左

冇計，金曲獎真係好難拎，評審年年換口味經常轉

俾多次eason!

我淨係佢兩個之前同林憶蓮蔡健雅四個一齊香港開show

呀

心裡學

心理學！！！！！！！！！！！！！！！！！！
到此為止!

嘩 lalalala

正阿

wow！！lala再下一城

lala嚇親個樣
叻女呀

呀！！！！！！！！！！！！

俾埋lala

好感動

到此為止真係好聽到on99

她肚子好像真的好餓

Lala係咪心入面都諗緊要比妹神

同lala一樣個口擘咁大

應該係
想Lala拎 但覺得唔會俾佢 點知

Jj有望白果

成隻碟都好高質 抵買

JJ食白果

lala等左幾年一炮拎2個大既，小宇就

尖叫咗出聲
好想喊

JJ 真係一個獎都拎唔到

點解咁憎jj?

好有善心 做個對社會有用的人

係 嗚呀

仲有個年度大碟？

冇睇live想問佢兩個做乜

係wo 希望係偷故事的人啦

準備食白果

咁就大家happy

啲女歌手會拖住 佢地學

乜嘢係太叉了

2條友又係到9up...

EASON 最近嬴兩次既 《米。閃》同《C'mon in～》

上次嬴學友已經R哂頭

反而最鍾意佢隻《上五樓的快活》 果年又輸

當時準備宣佈最佳男歌手 其實係咁多個候選都手拖手架

Wtf

又eason

C'mon in

WOW!!!!!!1

JJ白果了

睇唔透

eason～～～～～～～～

真係白果

哇！Eason

點解冇國語專輯但有最佳專輯

Jerald!!!!!

又嚟咁on9
最佳國語專輯輸咗 但拎年度專輯

佢個樣O撚曬

好心廢左個獎佢

呢兩個獎根本矛盾

痴撚線

唔熟金曲獎,有冇人解釋下呢兩個獎有咩分別？

jerald

喂大佬

喂....大佬

喂 大佬

喂大佬
笑到仆街

笑到我

《米。閃》仲好聽過《Cmonin》

Eason回撚哂塘都咁多獎攞，可見競爭對手係幾咁不濟

eason國語碟反而最鍾意10年前隻不想放手

Jerald完全呆撚咗

眼紅紅

其實come in，真係麻麻，感覺班評審係聽eason歌大 影響俾分

阿妹輸得好唔抵

17年新增嘅
年度係計晒所有國語同台語碟

17年個陣又係咁on9
拎年度專輯隻台語碟又係輸咗最佳台語

果年拎最佳專輯

年度歌曲？

eason好串
無做咩就拎左兩個獎

舊年有解釋過

SWING

swing

多謝 swing

Jerald搞咩

swing的歌迷

我係Swing fans

點解誚講SWING會有人尖叫, 好得人驚

謝謝Swing的歌迷

Jerald 個樣到而家都仲係未接受到發生緊咩事

《同在》《偷故事的人》公認高質
結果咩都冇

《米。閃》
《C'mon in～》

有無人可以講下呢兩隻碟有咩咁好J????

一隻嬴學友 《醒著做夢》 , 一隻今年拎男歌手拎最佳專輯

唔係反EASON, 我真心睇唔明金曲獎

真心
就算唔攞女歌手，年度專輯點都攞
成張專輯無野可以挑剔，咁都攞唔到

我要得獎 ！！！！

老蕭下年得獎吧！

入口野高質D掛
睇唔透TOO

算啦 年年都有人歡喜有人愁
跳舞的梵谷又係咩都冇

呢個獎取消返去算啦 太on9

台灣啲評審真係好偏愛EASON

youtube啲cm

cmon it唔係冇咁易入口咩

所謂年度專輯其實係2017復頒
2005-2016取消咗

係 2017桑布伊年度專輯、伍佰臺語專輯 wtf

韋禮安 下年到你la!!!!

等下一陣評審會講原因

感覺上呢兩個獎好似最受歡迎同亞太區最受歡迎咁既款

香港樂迷始終聽開eason唱廣東歌
所以對佢啲國語碟比較冷淡

太偏愛Eason掛
同樣我都覺得台灣太偏愛HOCC
HOCC隻共存明明勁悶 個陣都入到最佳女歌手

米閃個概念我覺得好差 反而C’mon in 我覺得幾有驚喜
醒著做夢講真對我黎講唔係太吸引

金曲獎style延續
唔知點解要咁錫eason

Ok啦，Eason d廣東碟出埠就真係冷淡啦

成晚最開心聽到呢句

Jerald既曲風都冇乜香港人接受到
好似Swing咁，好受行內人欣賞，行外人就

真係好撚on9
上年呢個獎都睇到屌晒鬼

冇計佢以前k歌太紅，一定影響到

桑布伊係原住民專輯裡輸給阿爆
唔係台語

孫燕姿呢隻碟真係好可惜
咁翹大左肚變左無咩宣傳又無人講

Follow緊老蕭隻慾望反光 好嘢嚟
希望下年如佢所言攞獎

Eason 唱都唔使唱攞咗兩個獎

sorry 記錯

仲諗住會有香港演唱會

吓 D評審不嬲憎k歌

係YouTube 睇live，jj d歌迷好煩 係咪好多中學雞，憑親唔係jj拎，係其他人拎一定踩鳩人，最後一個奬都無，笑左

小宇攞唔到,
我喊咗

佢真心好難再入圍，
頭兩隻碟之後出既歌都唔岩金曲獎口味

咁下次不如取消一個獎

或者頒國語專輯同時拎埋最佳專輯算夠數吧啦

米閃真心悶
C’mon in醒神返但都唔算好好

Cmon in真心覺得冇乜邊首歌特別好聽

下年機會都唔細

係呀
上年一隻原住民語專輯殺曬全世界

屌人哋講吓笑姐

曲風多變
唱腔多變
我估

下年都老蕭了 《慾望反光》

真係傷心到我仆街

嗰時見完阿妹同孫燕姿隻碟
到lala岀嗰陣我真心唔覺得有贏嘅機會

分享
作者hahaha0204 (哈哈哈)
看板Golden-Award
標題[新聞] 金曲評審內幕 徐佳瑩擊敗張惠妹得獎票數
時間Sun Jun 24 00:02:12 2018

金曲評審內幕 徐佳瑩擊敗張惠妹得獎票數是...

〔記者陳慧玲／台北報導〕金曲獎得獎名單出爐，歌后由徐佳瑩奪下，歌王則是陳奕迅獲
得，評審團主席陳子鴻表示，徐佳瑩在首輪投票就以11票勝出，擊敗討論度很高的阿妹和
彭佳慧。而歌王部分，陳奕迅也是一輪就勝出，以14票的高票數擊敗林俊傑和李玖哲等競
爭者。

年度專輯獎評選是今天評審討論最久的獎項，經過3輪投票才產生，陳子鴻笑說，評審都
很「盧」，最後陳奕迅專輯獲得15票勝出，首輪時，包括陳奕迅、徐佳瑩、鄭興、茄子蛋
專輯都進入討論，阿妹和林俊傑的專輯也受肯定，但進入第2輪投票後，票數才分散，直
至第3輪投票，陳奕迅才大勝。

陳子鴻表示：「年度專輯要考量更多，跳脫語言，從專輯製作、編曲、作詞作曲、錄音品
質、歌手表現各方面，一定要各方都在水準之上，這獎我們很重視，都很挑剔，討論最久
。」

至於最佳國語專輯，徐佳瑩的《心裡學》和陳奕迅的《C'mon In～》大PK，經過2輪投票
，徐佳瑩專輯以10票勝出，陳奕迅獲得9票，僅有一票之差。

講起金曲獎就覺得周董已經好耐冇認認真真做隻碟

暫時覺得皮囊最正

米閃都仲好過今年嗰隻

我都想
想佢起碼做番隻同有所畏一樣咁高質嘅

佢同lala前後腳攞新人,
希望歌王歌后都係前後腳攞

反而覺得jj 隻albums 先冇咩特別，佢d歌迷唱撚到幾勁幾勁 點知食白果

呢兩年望到佢就火滾

想問周杰倫依家係咪唔會出碟，變咗三個月出一首歌咁

c'mon in 除左右上角其他我都覺得好正

唔係第一次啦 以前未拎第一次個陣 年年怨到

覺得佢有啲公式化

因為上次去金曲獎表演好成功又拎埋獎，
今次冇就覺得唔好意思掛

呢次嗰部署好好
逐隻逐隻歌推出嚟
唔會有好歌畀人忽略

其實真係有種走火入魔既趨勢
好似首首歌都要set到個爆高音位出黎
好驚佢變牙槳

取消返年度專輯啦 個獎太矛盾

啲歌幾高質喎 曲風有變化 成隻碟個信息都好強 有咩悶

JJ唱功真係勁，但佢d歌點都聽唔入腦，唔知點解

之前聽講話今屆評審著重前瞻性，心諗小宇《同在》應該會有機

解釋係兩班唔同既人投票
投年度專輯個班唔知 其他獨立語言專輯既結果

唉 小宇

米閃 你點講都講唔通點嬴張學友 十年一劍 隻《醒著做夢》

反而EASON 之前3隻無拎獎既 《不想放手》《上五樓的快活》《？》 仲正,

感覺果陣宣傳仲落力過近呢兩隻拎獎既

下年老蕭有機

龍門任佢地擺
諗起11年S.H.E拎唔到獎個原因又係因為佢地已經發展得好好 要比多d機會其他人
好膠

米閃幾首歌都幾好聽喎

娛樂天空、陰天快樂、愚人快樂、可以了，呢幾首都幾好聽喎

cls

連學友都恨拎到原本話唔去，
都即日飛去台灣等拎，點知輸少少比Eason

心的距離
床頭的月光反而呢種死寂寂文青feel真係岩台灣佬D口味

第 29 屆金曲獎完整得獎名單【依頒獎序】

演奏類 最佳作曲人獎 鍾興民 - 《紅樹林》
演唱類 最佳作曲人獎 盧廣仲 - 《魚仔》
年度歌曲獎 《魚仔》 - 盧廣仲

最佳新人獎 茄子蛋 -《卡通人物》

最佳客語歌手獎 秋林 -《大嶺腳下2》
最佳客語專輯獎 《黃泥路》- 黃連煜

演奏類 最佳專輯製作人獎 許郁瑛 -《happened, happening》
演奏類 最佳專輯獎 《happened, happening》- 許郁瑛 / Alex Sipiagin / Donny McCaslin / Boris Kozlov / Donald Edwards

最佳原住民語歌手獎 桑梅絹 -《渲染》
最佳原住民語專輯獎 《直美》- CMO 樂團

最佳台語男歌手獎 蕭煌奇 -《人生我敬你一杯》
最佳台語女歌手獎 張艾莉 -《艾莉 , 愛你》
最佳台語專輯獎 《卡通人物》- 茄子蛋

最佳專輯裝幀設計獎 廖俊裕 -《兄弟沒夢不應該》
最佳音樂錄影帶獎 《身後》- 羅景壬

演奏類 最佳錄音專輯獎 《happened, happening》- 許郁瑛 / Alex Sipiagin / Donny McCaslin / Boris Kozlov / Donald Edwards
演唱類 最佳錄音專輯獎 《家III》- 羅大佑

最佳作詞人獎 《郭源潮》- 宋冬野
最佳演唱組合獎 頑童MJ116 -《幹大事》

特別貢獻獎 蘇芮

最佳編曲人獎 溫奕哲 -《閻羅王》
最佳樂團獎 董事長樂團 -《祭》

最佳單曲製作人獎 林生祥 -《有無》
最佳專輯製作人獎 李宗盛 -《仍是異鄉人》

特別貢獻獎 郭宗韶

最佳國語女歌手獎 徐佳瑩 -《心裡學》
最佳國語男歌手獎 陳奕迅 -《C'mon In~》

最佳國語專輯獎 《心裡學》- 徐佳瑩
年度專輯獎 《C'mon In~》- 陳奕迅

Source: CM

金曲內幕

果年好似輸一票 應該輸係伍思凱呢條友

第三輪:
陳奕迅 10票(52.632%)勝 張學友 9票

評審意見及考量:
評審在張學友、陳奕迅之間的抉擇引起激烈討論，分成兩派。評審認為張學友沉澱人生歷練，深情詮釋歌曲，展現永留心中的雋永。有評審認為陳奕迅詮釋歌曲遊刃有餘，演員一般的用歌聲演繹角色。兩者水準極接近，最後張學友以1票落敗，評審補充是敗給公平的遴選機制。

Jj作曲完全唔係周杰倫果皮

咪臭係
而且出名同非主流音樂都無矛盾
例子：hebe

真係好想派膠俾班濕鳩評審
妹神成隻專輯咁撚正，
<<身後>>只值個mv獎？！？！
豬肉獎都唔係咁頒啦下話

唔記得咗上次係咪唱8號風球果次，係咪最近一次就係呢次

Btw下屆希望有莫文蔚
隻新碟好好聽

Hebe隻日常值得入最佳女歌手啦
點知連入圍都無

正呀
啲人靜係識笑鳩佢演唱會poster

係呀 26屆

其實我寧願啲歌手咁做，一次過出幾首就算首歌好聽都會俾人Miss左

以為拎年度專輯㗎

第三隻攞咗作曲又入圍男歌手喎

係 新碟好正

身後點睇都唔係被連名帶姓屌打掛
利申：雙J fans

下屆金曲獎歌王係咪預計定有老蕭同青峰入圍

認同

年度專輯佢係國、臺、客、原所有同年有入圍的專輯一次過評

語言最佳專輯就淨係嗰個語言同年有入圍的專輯一次過評

樓上巴打都講咗上年年度專輯係桑布伊原住民語專輯贏
但係最佳原住民語專輯就輸咗畀阿爆

補番掛 同古天樂拎影帝同道理掛

上5樓的快活印象中好似首首都好正

青峰單飛玩到有啲走火入魔咁

Fan屎真係dun佢好唔抵
上次amit2又幾乎食哂白果，
今次又全軍覆沒
評審

人地第一round 已經攞到14票
要怪就怪咁啱啲評審啲口味食正eason

應該係因為選擇多左
所以D票就打散左

作為菇徒我都覺得共存好悶
相反無名詩 隻碟好好多
曲風多元化 到依家我電話仲有成隻碟

呢個獎真係好矛盾

我估佢開返年度專輯就係想唔計語言因素

廖人帥又怒屌金曲獎

唔係丫,小瓶子好聽丫,呢首都唔算硬爆高音

青峰都冇出專輯,
同埋唔想佢攞

利申 fans

成日覺得華研同金曲獎唔岩

根本就尻俾

擺明

心的距離、怎麼形容這樣一個麻煩係咪都係上樓的快活

新人一早起床
新人覺得緊張
新人第一張簽名專輯

新歌好正好妖喎

最佳國語專輯係咪廢過年度專輯？

專業評審點都唔夠你專業啦

我幾同意評論入面Gallen 同KnBrick嘅cm，你可以睇一睇

好慘 仲要等幾耐先到yoga

金曲獎最撐既公司應該係華納

你又知？世事被你看透

宣傳太煩膠

全世界連登仔口味就最專業

唔係自己嘅心頭好咪屌尻俾

Yoga啲對手次次都好屈機
佢值得拎 但每次都有一個更值得拎嘅

又冇話咩更值得嘅
上年雖然好戥佢唔抵 但望到大同拎都好開心
果種矛盾

明啊 但有時覺得如果華研做到野少少
佢一早拎到

吳～青～峰～～
我都覺得唔會爭到獎

廖人帥個mv同身後個mv點比

我都覺得佢新歌麻麻地

妹神 ,雖然lala攞都好開心,但諗住阿妹都應該有女歌手或者大碟是但一個。。。而家有mv

青峰入圍歌后

唯有當佢上左神枱唔care
覺得佢真心替lala攞獎開心

其實比賽一定有人輸
上年waa 果屆

其實jj邊有你講到咁差,唱唔講,作曲方面我個人覺得真係唔差過姐撚woo

上年男女都睇到好肉緊
waa同怡良又係兩個都咁鍾意

點解咁多人唔中意jj其中一個原因係佢d fans 真係好叉煩到一個點 捧到jj天咁高，基本上佢做d咩佢班歌迷都一定當佢神咁拜，好似無理性咁 無要求既fans 我覺得係其中一樣令到佢d野愈來愈商業 根本都唔知而家係咪真係叫質素好，只不過係市場反應好。
另外佢d Fans 好中意係其他歌手既片踩底人棒高jj，好似蕭敬騰咁，成日係老蕭d video 下面留言踩人，覺得人威脅到jj既人就一定係咁，真係犯眾憎。
我懷疑好多中學雞中意佢，d行為同韓狗d fans 無分別。

頭先睇咗佢個MV
算高質 係唔明用簡體字

金曲獎呢d on9獎都好睇

當年陶喆第一集碟同黑色柳丁都拎唔到已經唔想睇

00後鍾意聽支那啲飄高音節目吖嘛

上年好希望waa 擺獎，最後雖然係艾怡良，但都沒辦法去改變

Btw 幾鍾意我們的總和、上流玩法

我幾時有講JJ差，不嬲打手

諗起上年金曲獎

上年正常的五迷應該淨係想擺最佳作詞

我反而覺得年度專輯係睇大圍嘢，音樂性、時代性
如果唔係上年都唔會係一隻原住民語碟贏全世界

語言就專注返自己語言曲詞編監

Same

JJ新專商業化？先唔講最hit得起既情歌一首都冇，而且有好多首都係偏黑暗，會聽到好頹，同埋都有好多唔同風格，人屌佢屌嗰啲認真有聽過新專？

文化部表示，「年度專輯獎」原是參照美國葛萊美獎所增設，但去年出現桑布伊、阿爆爭議後，已徵詢業界專業意見，因此在報名須知中，已明確定義「年度專輯獎」的獎勵內容為「整張專輯在詞曲、編曲、錄音、製作、演唱、演繹全方面整體表現具市場拓展性與前瞻性，不拘語言類型。」在此標準之下，希望能強化「年度專輯獎」與語言專輯獎之差異性。

呢個我都唔否認既,不過佢作曲改編能力真係掂,佢改果隻愛要怎麼說出口,我自己覺得好聽過原本個編曲好多,成日loop

你話修煉愛情可惜沒如果嗰啲咁的確係商業化作品

娃娃真係好正，好想佢再去金曲獎係拎獎

巴打好似係好多同好

只知小宇最可惜

最近兩隻碟d歌都唔商業啦，
冇哂以前只唱情歌果d感覺，
都話佢係華納出既碟都不斷轉緊風格，
可能遲下再唱歌係唔會賣弄唱功

周董eason回塘hea唱連登仔屌，JJ同gem keep住把聲唱連登仔又屌，唔係話非黑即白，但一個歌手點唱點發揮先係最好佢自己心裡有數，奈何偏偏係得唔到部分人既青睞

今年評審重點放在作品的「前瞻性」及「市場開拓性」，陳子鴻向媒體透露評審決選過程，今年最佳國語男歌手獎的角逐雖然討論很久，但在第一輪就出線。

陳子鴻說明，評審討論到最後都有共識，陳奕迅對音樂的駕馭傑出，在音樂節奏感、複雜度非常高的情況下，卻能唱得讓人聽起來輕鬆舒服、游刃有餘細膩動人，技巧性非常好，且不覺得是在展現技術，因此評審很快就有共識。

「小宇和林俊傑討論度其實也很高，但只能說對手太強。」陳子鴻指出，評審們彼此在投票前，都會先講出各自欣賞的理由，經過充分討論後投票。事實上，其他角逐者也很厲害，最後由陳奕迅獲得14票過半拿下歌王，關鍵就是「陳奕迅與音樂性的融合度非常高。」

小宇

JJ算係自我要求高既歌手，
以前就賣把聲，依家就賣高音，
遲d一定又會再轉唱法風格架啦

JJ

有冇人get到方大同講小宇 指住心口"同在" 個哏(gag位)？

方大”同”在

最尾個兩句係第二十六屆講過
金曲獎會唔會頼咗啲

Eason黎緊宣傳隻碟有係台灣咁好心情就好

其實一路聽開就知海蝶既佢曲風先係最多變
第二天堂，就是我，曹操，殺手呢堆唔係情歌但都好好聽，無奈後尾每次大hit都係情歌先畀人誤會佢剩係識唱情歌 再加埋入華納頭一兩年專輯的確為咗迎合市場口味而商業化咗。但呢兩年已經有改善，睇得出佢係寫緊佢想唱既風格
算啦唔講太多一陣又畀人屌得我講冇人講

咁呢兩句又真係一個好歌手要有嘅嘢

陳子鴻表示，年度專輯獎評審討論三輪才由歌王陳奕迅「C'mon In~」拿下。國語專輯獎也是進入第二輪，「C'mon In~」以1票之差敗給徐佳瑩的「心裡學」。

陳子鴻向媒體透露，年度專輯獎是今年「最盧」的獎項，討論也最激烈、最久，因為4個語言19張專輯放在一起討論，評審團們投票到第三輪才由陳奕迅的「C'mon In~」勝出。

陳子鴻說明，年度專輯獎在第一輪時，由陳奕迅、徐佳瑩、鄭興、茄子蛋、林俊傑，aMEI進入第二輪討論，分數其實也很分散，直到第三輪才以陳奕迅「C'monIn~」的15票勝出。

他解釋，年度專輯獎評選考量的事情非常多，「一方面要跳脫語言，一方面編曲、錄音品質、歌手表現等各方面都需到達一定水準，評審票選過程可以說是非常挑剔。」

在最佳國語專輯獎部分，也是經過很久的討論，陳子鴻指出，首輪由徐佳瑩、陳奕迅和鄭興的專輯進到第二輪角逐，鄭興的作品可謂為異軍突起，民謠風格特別，但最後仍由徐佳瑩以10票打敗陳奕迅9票拿下最佳國語專輯獎。

陳子鴻解釋，徐佳瑩「心裡學」整張專輯製作水準及配置都在水準之上，專輯架構完整，藝術和商業都有顧及，是成熟且市場性獨特性的成功範本。

好懷念海蝶果陣

咁你有冇聽過c'mon in

有冇聽過偷故事的人

唔好話有無聽過啦 你地到底有無感受過一首歌

偷故事的人真係神作

張惠妹嘔心瀝血
反正乜都冇

最正都係呢段小劉大哥

不想放手拎左最佳國語專輯的

有最佳MV 身後 呀

唔好玩啦 今年小宇>>>>>>jj

jj 今次隻碟音樂元素咁多，而且曲風冷門到閪咁都拎唔到獎 我記得以前金曲獎係like 呢d style 嫁喎，以為評審會buy

講得好岩 新碟d 曲風我差d 都接受唔到，但上面竟然仲有人繼續屌佢大路歌王

講音樂元素 eason隻c’mon in 都好多元化喎

雖然我幾鍾意睇金曲獎
不過當年姐撚隻11月的蕭邦高質到咁都冇入圍啦
又唔洗太認真嘅
Jj同eason隻碟都好高質呀 是但一個拎都好啦
雖然我麻麻地jj個唱腔 但佢係個好用心做音樂嘅歌手 好欣賞佢 見到佢食白果都有啲傷心

以我所知大撚把剩係聽開情歌既所謂JJ fans因為呢張專而失望

11月的蕭邦又係正到

陳奕迅繼續出碟就會一直拎落去

咁又好難嘅
始終每年嘅評審唔同 標準唔同

嗯鍾意就鍾意唔鍾意就唔鍾意架啦
咁我都有啲歌係好唔鍾意聽，但係有啲人buy到不得了嘅
又唔使搞到罵戰咁嘅
利申都叫係fans嘅，最少有買呢隻碟

老實講我就好驚佢繼續咁鳩上高音嘅
咁樣演繹走火入魔咗囉

Eason 實至名歸

JJ新碟既曲風今年已經好多元化，而咩佢d粉絲吹得佢太勁 基本唔可以叫佢粉絲，係識唱歌既人都知道佢勁得有幾誇張，不過一般人聽歌邊會理咁多野

佢d高音係近年不斷練習突破自己音域先練到，你估天生就有同好好玩啊 有幾多歌手到左咁既地位仲不斷突破自己同進步，相反睇eason依幾年除左串記者食煙之外 我都見唔到唱功上有咩突破

音樂只得高音？
算啦你都係睇翻支那嘅音樂節目
金曲獎唔係好啱你口味

我講高音只係帶出突破自己既理論姐，支那節目

突破自己可以好多方法
例如唱腔、咬字甚至歌曲嘅類型（eg 嘗試r&b 、搖滾等唔同風格）
並非所謂只係音域嘅改變

例如一個歌手係唱開k歌 但可能有隻碟嘗試一啲藝術性較高嘅歌曲 佢都係突破自己而音域可以唔變

岩呀 JJ新專輯突破音域有EDM

咁其他入圍者都有突破自己
而且歌王嘅標準唔係單單睇你有冇突破自己嘅
仲有好多標準

其實我想講，就算係海蝶既JJ，啲歌都已經好高音，佢根本就一路都鍾意飆高音，只係後期識咗更加多技巧之後先會再不斷成熟同進步
同埋既然佢本身把聲個優勢就係比其他男歌手高音既話，我覺得繼續鑽研同發展長處又冇咩問題，總好過唔理把聲由佢回塘又冇咗對音樂團火咁

陳子鴻說明，評審討論到最後都有共識，陳奕迅對音樂的駕馭傑出，在音樂節奏感、複雜
度非常高的情況下，卻能唱得讓人聽起來輕鬆舒服、游刃有餘細膩動人，技巧性非常好，
且不覺得是在展現技術，因此評審很快就有共識。

歌手演繹嘅技巧（包捨節奏音準感情）同比人嘅感覺都係評分嘅標準
唔係話識飄到很高音就比獎你

佢以前果種高音係最原始無技巧既高音，純粹靠把聲carry

講到Eason出碟就一定拎咁,但其實佢入圍過9次先拎3次
無可否認JJ隻碟都好有突破,但其實Eason隻碟一樣多元化,
2個都值得拎!
最欣賞係Eason隻碟全香港音樂人作曲,令更多人認識香港的音樂人